Igualdad Animal convoca el próximo Sábado día 29 de marzo a las 12:30 horas en la Plaza Nueva de Sevilla una protesta para alzar la voz por cada una de las víctimas que padecen y son asesinadas injustamente en los ruedos. Con esta protesta pretendemos mostrar nuestra más firme repulsa a todo “espectáculo” que implique la agonía, uso y muerte de cualquier animal. Queremos centrar la atención en el enorme padecimiento que supone para los animales el ser utilizados, privados de su libertad y finalmente ser asesinados. Una vez más salimos a defender a los animales mostrando su dolor, llamando la atención sobre la enorme injusticia de la que son víctimas y contra la cual solo nosotras y nosotros podemos luchar. 

La tauromaquia considerada en España como una expresión cultural es una manifestación más de las horribles consecuencias que tiene para los animales no humanos el ser considerados  recursos a los cuales utilizar. Tratar de justificar el enorme sufrimiento que padecen los toros en estos “espectáculos” supone ignorar que su interés por vivir merece ser tenido en cuenta y que por supuesto es y será superior al interés de los taurinos en disfrutar de estos espectáculos organizados en torno a su sufrimiento y muerte. Por ello en Igualdad Animal queremos no solo mostrar nuestro rechazo al uso de animales sino además incitar a la reflexión para que quienes aún no ven a los animales no humanos como individuos cambien su mentalidad y dejen de permanecer indiferentes ante esta injusticia, y sobre todo dejen de ser indiferentes ante las víctimas que se cobra. 

Es necesario crear un debate social verdaderamente serio sobre el respeto a los animales, es necesario no cesar en la lucha por su justa consideración y contra el especismo, una discriminación arbitraria que sitúa a los animales no humanos en una injusta consideración de inferioridad por el simple hecho de pertenecer a otra especie. 

Desde Igualdad Animal animamos a todos aquellos que sienten el dolor de las víctimas de esta injusticia a que salgan a la calle el día 29 y hagan oír sus voces con la máxima fuerza posible, manifestando que los animales no humanos merecen ser respetados y expresando la más clara oposición a su uso y explotación. 



